［防身術］唔識武術要點自保

近幾年周街蝻同蝗
又搶劫又襲擊
有幾單又刀又槍咁
無學過武術既小市民一有起事上黎都唔知點算
有無d簡易防身術學下
對住男人係唔係錫春袋最有效？

咬春袋

錫人春袋 成身即刻軟哂

防狼噴霧

插眼 鎖喉 撩陰

練跑

一係練跑，令打你班人追唔到

一係打要害(人體中線任何地方)，無論對方幾好抽都好，喺死亡面前每人都係平等，所以出得手要預咗危及對方生命

與其話武術係自保，用制服黎形容可能貼切d，始終要令雙方避免受傷難度係最高

9秒9轉身走

含撚有用啲
等佢射完幾獲全身冇晒力你咪夠佢打囉

真係遇到危險
hit and run 應該比較易成功
盡量唔好埋身

如果真係俾到佢埋身, 你要用盡力踢佢膝蓋對下既 "上五寸下五寸", 容易過踢 J 錫春袋
"上五寸下五寸" 無肌肉, 所以踢中最痛
踢完即走

hit
搵野掉佢, 身邊有乜掉乜, 掉手袋, 掉石
拖延少少時間, 然後即走

run
除高踭鞋, 向人多方向跑, 大叫救命
如果附近係住宅, 就叫火燭 & 救命

係香港, 防狼噴霧係犯法

打人都係犯法

識CQC就得, METAL GEAR個隻

帶埋個鍵盤出街

俾錢

練跑步

刀，勇氣

1. 危機感
將遇險機會減到最細, 識防狼術不如唔好行入僻靜地方

2. 走為上著
有乜依郁即時走佬, 唔好對抗, 平時練下跑

3. 學武術
冇得走先打, 但坊間所謂自衛術 = 自殺術
要學一個完整武術系統

唔好諗乜嘢撩陰插眼, 你冇習慣對打, 你唔會用到

真，好多傻仔（特別係傻閪呀叔後生學中國武術）睇完戲以為自己葉問大師，打起上嚟一d sense 都無，大大巴車埋佢見到都想笑

利申：小弟9秒打到100拳

如果有人跟尾, 附近又無人無物, 走唔甩
用電話扮 selfie 同四圍影野, 同朋友 video chat
如果條友敢再跟埋 d, 即時同佢講, 你個樣已經上左網, 所有人都知你咩樣

危機感真係好重要

之前有個女仔, 俾人搶電話, 佢走去追賊
原本只係俾人搶野, 結果俾人老強

大專女生追賊被姦 天橋底禁錮五個鐘

啱，其實講真就算你學完防身術之後，到實際情況下多數會有突發狀況，到時一反應唔切就係咁先。呢種情況可能就算本身學過兩三年搏擊嘅人都可能會咁，更加唔洗講個啲防身術啦。要自保最直接有效嘅方法就係避免太夜去啲人少僻靜嘅地方，見到有癡線佬咪行遠啲，先將風險降低，得閒練下跑，真係學左防身術都建議大家先搵個力量大嘅朋友黎試下先(當然唔好整傷佢啦)，睇下邊啲techniques真係work先好用。

上網學自衛術有乜用
隔住個mon又無得試. 比你同朋友試左得, 又唔代表用到係另一個到
就算比你識撩陰, 緊張係上黎起腳柒下柒下咁, 咪又比人睇穿

一膽二力三功夫

打起上黎要夠狠, 夠癲, 唔夠打都起碼可以攬炒

同佢講就得啦，要講埋條褲除到底會有feel啲

一除到落底佢做好曬準備比你含果陣
就九秒九逃離現場
佢幾好體能都無用